<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: féminisme | Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/categories/feminisme/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2014-01-19T21:21:14+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tu reprendras bien un peu de contrôle social dans ton plumard?]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/06/de-la-supposee-superiorite-de-lorgasme-feminin/"/>
    <updated>2014-01-06T08:13:12+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/06/de-la-supposee-superiorite-de-lorgasme-feminin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>De la supposée supériorité de l'orgasme féminin</h2>

<p>Voilà encore un truc qui m'agace, cette idée extrêmement répandue que l'orgasme féminin serait plus « fort », « intense » que celui des hommes . Bon, quand quelqu'un dit ça c'est pas bien méchant, ça mérite ptet pas de s' énerver me direz-vous, (même si le vocabulaire choisi évoque irrésistiblement une pub pour du café ou du chocolat noir, on ne peut demander aux clichés d'être inventifs).</p>

<p>Je vous répondrais que d'abord, je m' énerve si je veux. Et que si, ensuite, ça pose des problèmes, ou tout du moins des questions.
On fait face ici à un joli cas de sexisme bienveillant qui, de par son côté insidieux, est bien plus difficile à débusquer : <strong>parce qu'il n'y a là rien de grave, on en conclue un peu vite qu'il n'y a rien de problématique.</strong></p>

<!-- more -->


<p>Bon déjà, les femmes sont comme vous, des orgasmes nuls, on en a aussi. En soi c'est toujours sympa, hein, on est d'accord, mais les orgasmes laborieux, obtenus à force d'une concentration besogneuse, c'est tout pareil, c'est décevant, ça soulage parce qu'on en a fini, mais ça ne contente pas vraiment. Vous aussi, vous faites l'expérience d'orgasmes plus ou moins soudains, longs, qui montent très vite, qui retombent comme des soufflés, qui vous prennent par surprise, bref, cette typologie n'a pas de fin, calmons nous. Chut, j'ai dit.</p>

<p>Le problème c'est qu'on cherche encore à faire de la femme un mystère, voire une sainte pour les plus extatiques, quelqu'une qui jouit comme on a une révélation. Nos orgasmes ne sont pas des révélations. C'est trèèèèès agréable c'est sûr, mais on ne se sent pas auréolées par la grâce pour autant. Alors pitié, les termes religieux pour parler d'une réaction physique qu'on connaît depuis qu'on s'est assises de travers sur la chaise de Mamie un mercredi aprem, ça va, hein. Redescendez un peu . Asseyez vous : <strong>votre bite ne nous apportera pas la lumière.</strong></p>

<p><img src="/images/rude3.gif"></p>

<p>Voilà c'est dit. Ça va ? On continue ?
Parce que oui, <strong>ce que j'entends  régulièrement « vous vos orgasmes sont plus intenses » mène quand même insidieusement à l'idée que vous nous procurez une jouissance particulièrement forte, et que l'inverse est impossible</strong>. Ben oui, parce que vous c'est « mécanique, hein, tsé ». Franchement ? Vous ne seriez qu'un corps dont les dents et les rouages tournent ? Sans dec' ? Scoop pour vous, nous aussi .
Titille moi suffisamment habilement, et mes rouages tournent, mon mécanisme se met en branle et je jouis ; voilà, rien de mystique là de dans, rien de plus ,du moins, que pour vous les hommes. A vous entendre les femmes ne baiseraient que tantrique, tellement leur sexualité est plus « cérébrale » .</p>

<p>Ce qui me chiffonne dans cette idée, c'est non seulement que vous cantonnez la femme dans son rôle de Sainte, à jamais distincte de sa chair,régie avant tout par ses émotions (quand ce n'est pas seulement par l'Amûuur), mais que vous vous cantonnez également au rôle du mec régi par ses instincts et incapable de ressentir autre chose que du pur physique. A votre place, je serais vexé. On vaut tous mieux que ces idées à la con.</p>

<p><img src="/images/coucou.jpg"></p>

<p><em>&ldquo;tu la sens ma grosse auréole ?&rdquo;</em></p>

<p>Qu'est ce qui nous permettrait d'affirmer que les sensations durant l'orgasme seraient différentes selon que l'on est un homme ou une femme ? Avez vous testé les deux ?( si c'est le cas envoyez moi un mail, c'est pour la science ). Pourquoi est-il tellement dur d'imaginer que la sensation serait similaire ? Qu'est ce qui dérange dans cette idée ?</p>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<p>La vérité c'est qu'un orgasme, masculin ou féminin, nous scotche, avant de nous transformer en larves. Voila, c'est banal, mais ça reste chouette.
L'argument qui revient souvent pour étayer la théorie de l'orgasme plus intense chez les femmes, c'est l'expressivité. La différence d'intensité s'entendrait. Laissez moi m'étouffer dans un fou rire consterné, je suis à vous dans une minute .</p>

<p>Alors déjà, je suppose que je ne vous apprendrais rien si je vous dit qu'il y a des femmes discrètes qui jouissent en un soupir, et des hommes bruyants qui font trembler les murs à l'heure de la petite mort. Le truc, c'est que l'orgasme féminin ne se « voit » pas, que tant d'hommes sont perdus quant à savoir s'ils ont ou non donné du plaisir à leur partenaire, qu'on prend vite l'habitude de le faire savoir sans ambiguïté.</p>

<p>Ensuite, être « bruyante » permet au partenaire de jouir plus facilement, bref, c'est bon pour la survie de l'espèce, la communication,le partage, tout ça tout ça. Mais surtout, être expressive au lit quand on est une femme, ben c'est comme être douce, aimer les cupcakes et les robes à fleurs : le cinéma, la littérature, la vie de tous les jours nous enseignent que c'est ce qu'il est attendu de nous.</p>

<p>Quant à vous, les hommes, il vous est enseigné (à votre insu, c'est culturel, alors soufflez, je ne vous blâme pas) qu'un râle ou un grognement, c'est plus viril, ça fait mec qui se domine, qui reste maître de lui.</p>

<p>Et si je peux vous donner un conseil, n'hésitez pas à perdre les pédales, c'est flatteur, et pas dévirilisant pour un sou.</p>

<p>Ça me rend un peu chagrine quand je pense que ce genre de contrôle s'exerce jusque dans nos lits: si vous avez envie de chanter comme un Bee Gees pendant l'orgasme, la société vous a inculqué que ça n'était pas très masculin. Et il est aussi malvenu pour une femme de rester peu démonstrative, (sous peine de subir un interrogatoire trèèèès sensouel après : <em>sur une échelle de cool à divin, tu a pris ton pied combien? nan, parce que t'es pas très expansive</em>) ou de râler comme un chanteur de métal asthmatique. Non, vraiment c'est d'une tristesse : on ne devrait avoir d'autre souci que de prendre notre pied, comme on l'entend.</p>

<p><img src="/images/spidermanorgasm.jpg"></p>

<p>Bref, finissons-en avec ces stéréotypes, et tout le monde pourra enfin jouir tranquille , sans attentes démesurées pour les unes et mépris des émotions pour les autres.</p>

<p>Petite précision : cet article est écrit dans une perspective hétérocentrée, parce qu'il vise un problème récurrent au sein de la sexualité hétéro. Je ne cherche à invisibiliser aucune sexualité, et les questions inhérentes à l'asexualité, la bisexualité, l'homosexualité au sein d'une société hétéro-sexiste seront abordées en temps voulu. Cela étant posé, si vous avez quelque chose à ajouter, n'hésitez pas, les commentaires sont là pour ça.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[S'affranchir de la machitude]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude/"/>
    <updated>2013-12-17T22:30:36+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ouvrez grandes vos esgourdes, les ptits loups, il semblerait qu'en France aujourd’hui, la lutte pour
l'égalité des sexes n'aie plus lieu d'être. On nous le dit souvent. Que le problème vient de quelques
éléments perturbateurs, aka les machos, sorte d &lsquo;épouvantail qu'on trouverait au PMU du coin, plus
ou moins cantonné dans l'imaginaire collectif à une certaine classe sociale d'ailleurs, également
cantonné à une certaine génération, à laquelle, De Beauvoir soit louée, vous les « Zhom »
d'aujourd’hui vous n'appartenez plus.</p>

<!-- more -->


<p>Vous avez été élevés correctement, d'ailleurs souvent, vous avez eu l'exemple d'un père qui mettait
la main à la pâte à la maison. C'est votre alibi, votre barricade, votre étendard : « on m'a montré
l'exemple ». Vous vous sentez sensibilisés, comme on dit, à l'abri. Vous avez toujours connu le droit
à l'avortement, le libre accès à la contraception.<strong>Bref, le macho, c'est pas vous. Le macho est
ailleurs, et très probablement en voie de disparition</strong>.</p>

<p>Sauf que. Sauf que vous faites partie intégrante, (et pas d'offense la dedans, j'en fais partie aussi)
d'une société qui privilégie les hommes aux femmes,les hétéros aux homos et bi-e-s ainsi que les
blanc-he-s aux noir-e-s, les cisgenres aux transgenres, les valides aux handicapé-e-s. C'est ainsi.La machitude, elle vous a été inceptionnée, vous n'en êtes pas responsable. Par contre, refuser de constater ça pour ne pas toucher à ses privilèges, c'est cautionner les inégalités.
Refuser de se poser des questions sur ses privilèges, c'est accepter que la société actuelle invisibilise, silencie, précarise
toute une part de la population pour une sombre histoire de gènes/genre/ préférences sexuelles.
Mais vous n'êtes pas machos, vous refusez juste de vous poser certaines questions.</p>

<p><img src="/images/prendsmoitoute.jpg"></p>

<p>-Pourquoi avez vous l'air d’espérer un bout de pain quand vous dites que « vous vous changez les
couches de votre enfant » ? Imaginez vous deux seconde une mère qui dirait, « non, mais attends, je
l'aide, je change les couches de mon bébé, je lui donne le biberon aussi »&hellip;voila.</p>

<p>-D'ailleurs le vocabulaire employé quand un homme fait sa part de tâches domestiques au sein d'un foyer est parlant: on dit qu'il &ldquo;aide&rdquo; à la maison <em>aka</em> ce n'est pas sa responsabilité, il est bon prince, c'est tout.</p>

<p>-Pourquoi une femme qui va d'un point A à un point B dans le rue va se faire soit
emmerder, soit dévisager, soit va devoir subir un commentaire sur sa simple présence en des lieux
publics (faut-il le rappeler ? Marcher dans la rue n'a rien d'extraordinaire et n'appelle aucun
commentaire, théoriquement)</p>

<p>-Pourquoi vous gagnez plus que nous, à travail égal ?</p>

<p>-Pourquoi personne ne juge que parce que vous portez un T Shirt moulant, vous ne vous respectez
guère ? D'ailleurs, pourquoi tout le monde s'en fout de ce que vous portez ?</p>

<p>-Pourquoi vous pouvez exprimer votre colère avec force grossièretés et grands gestes, quand les
femmes faisant de même seraient considérées comme des hystériques ? Ou, s'il s'agit d'une
féministe, « desservant sa cause » ?
( SCOOP : l'égalité des droit ne s'obtient pas en disant « pardon,
mais peut-être, je suis pas sure, mais éventuellement, tu pourrais me considérer comme ton égale et
me laisser finir ma phrase/ m'habiller comme je veux/ être révoltée par les inégalités que je subis ? »)</p>

<p>Il semble que malgré votre jeune âge, votre éducation, bref, malgré toutes ces preuves que vous
portez en bandoulière, que le macho, c'est pas vous c'est l'autre, il semble disais-je, qu'il faille sans
cesse vous rendre des comptes, justifier notre comportement, nos discours, argumenter, toujours.
Pourquoi tu es là ?
Pourquoi tu as cet avis ?
Pourquoi tu as un avis ?
Pourquoi tu t'habilles comme ça, si tu veux pas te faire emmerder ?
Pourquoi tu t'habilles pas de façon plus féminine ?
Tu as un problème avec les hommes ?
Tu a été agressée ?
Tu n'as pas peur de te faire agresser ?
Tu crois pas que c'est pire en Iran ? (insérez ici le pays du Moyen Orient de votre choix)</p>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<p>Merci à <a href="https://twitter.com/TanxxxGraphics">Tanxxx</a> pour son chouette dessin, et <a href="http://soupe-a-l-herbe.blogspot.fr/">la soupe à l'herbe</a> c'est bon, mangez-en.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ma pierre à l'édifice]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice/"/>
    <updated>2013-11-30T23:01:31+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Blog d'une féministe intersectionnelle inclusive, non abolitionniste, sex positive, body positive. Il peut être question d'intersectionalité, de toutes les sexualités possibles et même de celles qu'on a pas encore imaginées (miam!), de racisme, d'abolition des privilèges (si si, il en reste, mais lisez plutôt&hellip;)</p>

<p><img src="/images/mapierre.jpg"></p>

<!-- more -->


<p>Il est question de révoltes, de colère, de pédagogie, et quelquefois, (souvent même finalement,sinon, pourquoi un blog?) d'espoir. Que les hommes cis hétéros blancs valides ont assez de réflexion et de courage pour délaisser leurs privilèges et profiter autant que les femmes/ LGBT/ racisés / handicapés d'une société égalitaire. Il y fera bon vivre, c'est promis. Les pénis ne tomberont pas comme des mouches, les femmes ne cesseront de se s'épiler que si elles le désirent, les enfants pourront choisir leur carrière parfaitement indépendamment de leur genre, bref, ce sera pas l'apocalypse, et ça vaut le coup d'essayer.</p>

<p>D'autres que moi ont déjà dit leur révolte, leur colère, expliqué de façon claire et documentée les problèmes d'une société dominée par les hommes cis hétéros blancs valides. Je n'ai pas la prétention de tenir un discours inédit, juste celle de joindre ma voix à celle des autres qui, autant que moi, veulent une société sans domination. Peut-être que mes textes amèneront une réflexion, quelque part pour quelqu'un, ce serait déjà formidable. Peut-être qu'on pourra se poser des questions et réfléchir ensemble, lecteur, à ce qui ne tourne pas rond, et ce qu'on peut faire pour que ça s'améliore. <strong>Bref, ma pierre à l'édifice, c'est pas grand chose, mais c'est mieux que de s'en foutre.</strong></p>

<p>Parce qu'il était temps de faire quelque chose de constructif de la révolte, de la colère, que ma voix ne porte pas assez pour  que je fasse des conférences, je me suis dit, eh, tiens, aujourd'hui c'est dimanche ; commençons dès maintenant à abolir les privilèges que notre société offre aux hommes cis hétéros blancs valides, pardi. Donc ici on cause de la façon la plus pédagogique possible, de féminisme,  de genre, de sexualité, et ensemble, nous imaginons un monde sans Christine Boutin.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
