<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2014-01-19T14:35:30+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je te valide, sous-être]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/18/je-te-valide-sous-etre/"/>
    <updated>2014-01-18T18:21:30+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/18/je-te-valide-sous-etre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D&#8217;une manière générale la plupart des phrases qui commencent par &ldquo;Ah, vous les femmes&hellip;&rdquo; donnent immédiatement envie de dire &ldquo;chut, chut, tu va dire une grosse connerie&rdquo; (ou chanter une chanson que personne ne veut entendre).  <br/>
Vous les femmes, vous savez prendre soin des autres.  <br/>
Vous les femmes vous rendez tout de suite l&#8217;atmosphère plus cool.  <br/>
Vous les femmes savez gérer un conflit. D&#8217;ailleurs si les femmes étaient au pouvoir, y&#8217;aurait plus de guerres dans le monde.  <br/>
Vous les femmes vous savez vous mettre en valeur.   <br/>
Vous les femmes, vous êtes délicates. Vous êtes maternelles.   <br/>
Vous êtes jolies,  vous rendez le printemps plus sympa avec vos jupes.  <br/>
Vous les femmes vous avez le sens du détail. Vous êtes plus douces, discrètes, sensibles.  <br/>
Au final, c&#8217;est grâce à vous que le monde tourne rond (okay, vas -y que l&#8217;état me fournisse un salaire en conséquence alors).Vous les femmes, il faut vous faire des compliments, pour que vous vous sentiez bien.(non, non, non,non.)  <br/>
<strong>Vous les femmes on te casse les genoux si tu continues, okay.</strong></p>

<!-- more -->


<p>Si vous ne sentez pas le malaise, essayez en remplaçant vous les femmes&#8221; par &ldquo;vous les gays&rdquo; ou &ldquo;vous les arabes&rdquo; technique basique mais toujours efficace.  <br/>
Je sais que vous complimentez sans penser à mal, parce que vous estimez que c&#8217;est une jolie chose, agréable et qui rend la vie plus chouette. Je vous propose malgré tout de vous interroger sur ce que ça soulève : comme souvent avec le sexisme bienveillant , c&#8217;est pas parce que ce n&#8217;est pas grave que ça n&#8217;est pas problématique.</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/meme.jpg"></p>

<p>Parce qu&#8217;on fait quoi pour toutes celles que vous n&#8217;estimez pas dignes de tous ces mots doux? hum? elles sont pas des femmes? ou elles sont des mi-femmes? on fait quoi si on refuse/ne rentre pas dans vos cases?  <br/>
On sourit à votre compliment, mal à l&#8217;aise? On vous dit &ldquo;nan mais non, c&#8217;est gentil mais je suis pas délicate/douce/de la guimauve&rdquo;?   <br/>
Ces petits compliments arrivent souvent au détour d&#8217;une conversation sinon amicale du moins cordiale, et il est de bon ton d&#8217;opiner du chef, avec un petit sourire timide. Fait chier. Parce qu&#8217;on ne veut pas se fâcher, pas pour un compliment, ce serait ridicule, n&#8217;est-ce pas?   <br/>
Quand bien même avec ce compliment on se sent définie comme un cliché sur pattes, qu&#8217;on se sent circonscrite à un espace bien défini (et assez pauvre je dois dire).</p>

<p>On ne doit pas se fâcher, parce que c&#8217;est gentil. Mais ta gentillesse je m&#8217;en care. Ta gentillesse n&#8217;a aucune importance, aucune pertinence si elle ne s&#8217;applique pas à moi véritablement, mais à moi comme tu te représentes ma personne : avant tout quelqu&#8217;un qui appartient à la communauté &ldquo;nichons-fleurs-paillettes-douceur&rdquo;.</p>

<p>Tu ne t&#8217;adresses pas à moi quand tu me complimentes de cette façon, tu t&#8217;adresses à mon genre. Donc non, je ne suis pas touchée, je ne vais pas verser de larmes de reconnaissance. Et en même temps je vois dans tes yeux la tristesse et l&#8217;incompréhension quand je refuse ton compliment, ou que je t&#8217;explique en quoi il est problématique. Ben quoi? On peut plus rien dire alors? On peut plus badiner? Mais nous sommes en France? Le badinage, les allusions grivoises, la galanterie c&#8217;est une putain d&#8217;institution ! Qu&#8217;est qu&#8217;on fait sans ces codes là pour communiquer avec vous les femmes? Un indice : parle moi comme à un être humain, avec sa personnalité propre.</p>

<p>Je suis une femme cis coquette. Je m&#8217;inscris dans plein de clichés féminins, j&#8217;en réfute d&#8217;autres clairement, ostensiblement, comme beaucoup de femmes. Je crois que dire que je suis féminine, c&#8217;est tenter de résumer toute ma personne avec rien. C&#8217;est comme si on disait à quelqu&#8217;un &ldquo;tu es blonde&rdquo; et qu&#8217;on s&#8217;étonne qu&#8217;elle ne le prenne pas comme un compliment très touchant. C&#8217;est d&#8217;une banalité; c&#8217;est surtout absolument pas pertinent pour définir une personne. Faites un effort, vous avez du vocabulaire enfin, changez de disque !</p>

<p>Non seulement ces petites phrases anodines, ces compliments que les hommes pensent touchants sont réducteurs, mais surtout ça renvoie à un autre souci :  <br/>
<strong>l&#8217;idée très répandue que les femmes ont besoins d&#8217;être validées</strong>.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Certains compliments comme ceux cités au dessus ne sont pas véritablement gratuits, pas dans le sens ou vous ne les pensez pas et/ou que vous attendez un retour, ils ne sont pas gratuits dans le sens où ils ont un objectif précis : nous rassurer. Nous rassurer sur notre conformité, sur notre valeur à vos yeux.'></p>

<p>Certains compliments comme ceux cités au dessus ne sont pas véritablement gratuits, pas dans le sens ou vous ne les pensez pas et/ou que vous attendez un retour, ils ne sont pas gratuits dans le sens où ils ont un objectif précis : nous rassurer. Nous rassurer sur notre conformité, sur notre valeur à vos yeux.   <br/>
Dans votre esprit, il semblerait que nous soyons des créatures qui ont autant besoin d&#8217;apparaître conformes à vos yeux que d&#8217;oxygène. Vous allez me dire que c&#8217;est faux, que l&#8217;on fait un compliment simplement parce que l&#8217;on souhaite souligner la joliesse d&#8217;une attitude, un trait de caractère charmant&hellip;je ne dis pas que ça n&#8217;est jamais le cas. Mais je suis obligée de constater que l&#8217;on est bien plus avares de compliments entre hommes, alors qu&#8217;en conclure, sinon, que vous pensez dans votre barbe que les femmes ont BESOIN de plus de compliments que la gent masculine?</p>

<p></span></p>

<p>Les compliments sont un plaisir, jamais un besoin, ne nous donnez pas de compliments comme vous jetteriez un bout de pain à une biche nécessiteuse. Vos compliments ne sont pas nécessaires, merci ; ils sont parfois même nocifs dans le sens ou ils font penser aux femmes qu&#8217;elles sont soumises à votre regard, à votre appréciation, à un système de notation qui vous est propre et dont elles ne peuvent s&#8217;extraire.
On ne vous a rien demandé.</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/whatelse.png"></p>

<p>( Je parle ici des compliments non sollicités. Il va de soi que si une femme tournoie dans ses vêtements en vous demandant &ldquo;qu&#8217;en penses tu ? &rdquo; votre avis est bienvenu.) Il ne viendrait pas à l&#8217;idée d&#8217;une femme en croisant un homme dans la rue de lui dire, &ldquo;hey, joli t shirt, dude, continue comme ça surtout change rien&rdquo;. Foutez nous la paix, avec votre moue appréciatrice.  <br/>
Je ne parle pas ici du harcèlement de rue (même si ce genre de compliments peut survenir dans la rue): il y a dans ce cas du compliment bienveillant une interaction que les harceleurs de rue ne recherchent pas. Je parle de ces compliments qui peuvent être dits par des collègues, des inconnus dans un café, chez le boucher, par des amis, oui, vous aussi vous remarquez : c&#8217;est partout, putain. * musique dramatique *)</p>

<p>Il arrive en tant que femme que l&#8217;on croise un homme particulièrement élégant, ou avec un charme qui transparaît de façon frappante : on ne s&#8217;arrête pas pour lui dire que le charme opère. En revanche les hommes se sentent autorisés à nos dire &ldquo;hey, j&#8217;adore ton look, non, vraiment et puis c&#8217;est pas pour te draguer, juste change rien, ça te va trooop bien&rdquo;.   <br/>
Déjà le côté &ldquo;chuuut calme toi, je ne te drague pas c&#8217;est purement gratuit&rdquo;, est quelque part mignon, parce qu&#8217;il part d&#8217;une volonté de ne pas sexualiser la conversation, mais qui, en l&#8217;évoquant le fait irrémédiablement, c&#8217;est presqu&#8217;un énoncé performatif. Par conséquent, personne n&#8217;est crédible avec cette phrase, tout simplement parce qu&#8217;elle n&#8217;inspire pas confiance.</p>

<p> Ensuite cette précision, elle soulève quelque chose : l&#8217;idée que le conversation devient intime, mais qu&#8217;il ne faut pas se méprendre. Je ne me méprends pas. Mais je ne veux pas de cette intimité. Je ne veux pas parler de la façon dont je me vêts avec toi, même pour entendre des choses gentilles. <strong>Cette intimité là n&#8217;est pas la bienvenue, que tu veuille me farcir le frifri ou non, peu importe.</strong> Ton compliment me dit &ldquo;au cas ou tu aurais des doutes, je suis là pour te rappeler que tu peux plaire, que tu conviens au moins à une personne,rassure toi.&rdquo; &hellip;.le facepalm est total.</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/chloe.jpeg"></p>

<p>Et, fondamentalement, quelle est la différence entre quelqu&#8217;un qui nous balance au visage une insulte basée sur notre physique et quelqu&#8217;un qui nous complimente sur notre apparence sans que ce soit sollicité? L&#8217;intention n&#8217;est pas la même me direz vous, il n&#8217;y a pas de volonté de cruauté dans le compliment. Ouiiiiii, c&#8217;est vrai. Mais il est vrai aussi que, sans que vous le vouliez nécessairement, c&#8217;est un rappel au &ldquo;tu es une femme tu es soumise à mon appréciation&rdquo;.
C&#8217;est intrusif, et de la même façon qu&#8217;un insulte, c&#8217;est un jugement. <strong>Gentil ou pas, on n&#8217;en reste pas moins jugée par quelqu&#8217;un à qui on a rien demandé et rien à prouver.</strong></p>

<p>La différence quand c&#8217;est un compliment, c&#8217;est qu&#8217;il est presque impossible de dire son mécontentement, son désaccord, sa gène, voire sa colère sans passer pour une hystérique. Alors, qu&#8217;on ne demande pas grand chose.  Juste de ne pas sans cesse être potentiellement soumise à l&#8217;appréciation d&#8217;un homme, quel qu&#8217;il soit, bienveillant ou non, amical ou non.</p>

<p>Donc, comment en sortir : se rappeler qu&#8217;avant d&#8217;être des femmes, nous somme des personnes. (Oui, je sais ça paraît très basique comme ça, mais essayez plutôt) Et plus le temps passe, plus votre vision clichée des femmes est pauvre comparée à la diversité des personnalités que vous rencontrerez. Misez plutôt sur les-dites personnalités, sur les tempéraments, les traits de caractère que sur notre genre, si vous désirez avoir avec quelqu&#8217;un une conversation un tant soit peu intéressante, qui ne sera pas réduite à &ldquo;je lui souriais timidement pendant qu&#8217;il me faisait des compliments gênants et réducteurs&rdquo;. Ce sera bien plus funky pour tout le monde : moins de soupirs exaspérés, plus de sourires sincères, et plus de plaisir à apprendre à se connaître.
<img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/joey.gif"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tu reprendras bien un peu de contrôle social dans ton plumard?]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/06/de-la-supposee-superiorite-de-lorgasme-feminin/"/>
    <updated>2014-01-06T08:13:12+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/06/de-la-supposee-superiorite-de-lorgasme-feminin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>De la supposée supériorité de l&#8217;orgasme féminin</h2>

<p>Voilà encore un truc qui m&#8217;agace, cette idée extrêmement répandue que l&#8217;orgasme féminin serait plus « fort », « intense » que celui des hommes . Bon, quand quelqu&#8217;un dit ça c&#8217;est pas bien méchant, ça mérite ptet pas de s&#8217; énerver me direz-vous, (même si le vocabulaire choisi évoque irrésistiblement une pub pour du café ou du chocolat noir, on ne peut demander aux clichés d&#8217;être inventifs).</p>

<p>Je vous répondrais que d&#8217;abord, je m&#8217; énerve si je veux. Et que si, ensuite, ça pose des problèmes, ou tout du moins des questions.
On fait face ici à un joli cas de sexisme bienveillant qui, de par son côté insidieux, est bien plus difficile à débusquer : <strong>parce qu&#8217;il n&#8217;y a là rien de grave, on en conclue un peu vite qu&#8217;il n&#8217;y a rien de problématique.</strong></p>

<!-- more -->


<p>Bon déjà, les femmes sont comme vous, des orgasmes nuls, on en a aussi. En soi c&#8217;est toujours sympa, hein, on est d&#8217;accord, mais les orgasmes laborieux, obtenus à force d&#8217;une concentration besogneuse, c&#8217;est tout pareil, c&#8217;est décevant, ça soulage parce qu&#8217;on en a fini, mais ça ne contente pas vraiment. Vous aussi, vous faites l&#8217;expérience d&#8217;orgasmes plus ou moins soudains, longs, qui montent très vite, qui retombent comme des soufflés, qui vous prennent par surprise, bref, cette typologie n&#8217;a pas de fin, calmons nous. Chut, j&#8217;ai dit.</p>

<p>Le problème c&#8217;est qu&#8217;on cherche encore à faire de la femme un mystère, voire une sainte pour les plus extatiques, quelqu&#8217;une qui jouit comme on a une révélation. Nos orgasmes ne sont pas des révélations. C&#8217;est trèèèèès agréable c&#8217;est sûr, mais on ne se sent pas auréolées par la grâce pour autant. Alors pitié, les termes religieux pour parler d&#8217;une réaction physique qu&#8217;on connaît depuis qu&#8217;on s&#8217;est assises de travers sur la chaise de Mamie un mercredi aprem, ça va, hein. Redescendez un peu . Asseyez vous : <strong>votre bite ne nous apportera pas la lumière.</strong></p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/rude3.gif"></p>

<p>Voilà c&#8217;est dit. Ça va ? On continue ?
Parce que oui, <strong>ce que j&#8217;entends  régulièrement « vous vos orgasmes sont plus intenses » mène quand même insidieusement à l&#8217;idée que vous nous procurez une jouissance particulièrement forte, et que l&#8217;inverse est impossible</strong>. Ben oui, parce que vous c&#8217;est « mécanique, hein, tsé ». Franchement ? Vous ne seriez qu&#8217;un corps dont les dents et les rouages tournent ? Sans dec&#8217; ? Scoop pour vous, nous aussi .
Titille moi suffisamment habilement, et mes rouages tournent, mon mécanisme se met en branle et je jouis ; voilà, rien de mystique là de dans, rien de plus ,du moins, que pour vous les hommes. A vous entendre les femmes ne baiseraient que tantrique, tellement leur sexualité est plus « cérébrale » .</p>

<p>Ce qui me chiffonne dans cette idée, c&#8217;est non seulement que vous cantonnez la femme dans son rôle de Sainte, à jamais distincte de sa chair,régie avant tout par ses émotions (quand ce n&#8217;est pas seulement par l&#8217;Amûuur), mais que vous vous cantonnez également au rôle du mec régi par ses instincts et incapable de ressentir autre chose que du pur physique. A votre place, je serais vexé. On vaut tous mieux que ces idées à la con.</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/coucou.jpg"></p>

<p><em>&ldquo;tu la sens ma grosse auréole ?&rdquo;</em></p>

<p>Qu&#8217;est ce qui nous permettrait d&#8217;affirmer que les sensations durant l&#8217;orgasme seraient différentes selon que l&#8217;on est un homme ou une femme ? Avez vous testé les deux ?( si c&#8217;est le cas envoyez moi un mail, c&#8217;est pour la science ). Pourquoi est-il tellement dur d&#8217;imaginer que la sensation serait similaire ? Qu&#8217;est ce qui dérange dans cette idée ?</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Chaque individu jouit en tant qu&#8217;individu, pas en tant qu&#8217;il appartient à son genre :on ne jouit pas « comme une femme » ou « comme un homme », cela n&#8217;a aucun sens.'></p>

<p>Chaque individu jouit en tant qu&#8217;individu, pas en tant qu&#8217;il appartient à son genre :on ne jouit pas « comme une femme » ou « comme un homme », cela n&#8217;a aucun sens. Alors pourquoi perpétuer ces limites, ces entraves au travers de ces discours, dignes de « Les hommes viennent de mars »? Chacun sa place et les vaches seront bien gardées ? Encore une fois, qu&#8217;y a t&#8217; il à craindre ?</p>

<p></span></p>

<p>La vérité c&#8217;est qu&#8217;un orgasme, masculin ou féminin, nous scotche, avant de nous transformer en larves. Voila, c&#8217;est banal, mais ça reste chouette.
L&#8217;argument qui revient souvent pour étayer la théorie de l&#8217;orgasme plus intense chez les femmes, c&#8217;est l&#8217;expressivité. La différence d&#8217;intensité s&#8217;entendrait. Laissez moi m&#8217;étouffer dans un fou rire consterné, je suis à vous dans une minute .</p>

<p>Alors déjà, je suppose que je ne vous apprendrais rien si je vous dit qu&#8217;il y a des femmes discrètes qui jouissent en un soupir, et des hommes bruyants qui font trembler les murs à l&#8217;heure de la petite mort. Le truc, c&#8217;est que l&#8217;orgasme féminin ne se « voit » pas, que tant d&#8217;hommes sont perdus quant à savoir s&#8217;ils ont ou non donné du plaisir à leur partenaire, qu&#8217;on prend vite l&#8217;habitude de le faire savoir sans ambiguïté.</p>

<p>Ensuite, être « bruyante » permet au partenaire de jouir plus facilement, bref, c&#8217;est bon pour la survie de l&#8217;espèce, la communication,le partage, tout ça tout ça. Mais surtout, être expressive au lit quand on est une femme, ben c&#8217;est comme être douce, aimer les cupcakes et les robes à fleurs : le cinéma, la littérature, la vie de tous les jours nous enseignent que c&#8217;est ce qu&#8217;il est attendu de nous.</p>

<p>Quant à vous, les hommes, il vous est enseigné (à votre insu, c&#8217;est culturel, alors soufflez, je ne vous blâme pas) qu&#8217;un râle ou un grognement, c&#8217;est plus viril, ça fait mec qui se domine, qui reste maître de lui.</p>

<p>Et si je peux vous donner un conseil, n&#8217;hésitez pas à perdre les pédales, c&#8217;est flatteur, et pas dévirilisant pour un sou.</p>

<p>Ça me rend un peu chagrine quand je pense que ce genre de contrôle s&#8217;exerce jusque dans nos lits: si vous avez envie de chanter comme un Bee Gees pendant l&#8217;orgasme, la société vous a inculqué que ça n&#8217;était pas très masculin. Et il est aussi malvenu pour une femme de rester peu démonstrative, (sous peine de subir un interrogatoire trèèèès sensouel après : <em>sur une échelle de cool à divin, tu a pris ton pied combien? nan, parce que t&#8217;es pas très expansive</em>) ou de râler comme un chanteur de métal asthmatique. Non, vraiment c&#8217;est d&#8217;une tristesse : on ne devrait avoir d&#8217;autre souci que de prendre notre pied, comme on l&#8217;entend.</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/spidermanorgasm.jpg"></p>

<p>Bref, finissons-en avec ces stéréotypes, et tout le monde pourra enfin jouir tranquille , sans attentes démesurées pour les unes et mépris des émotions pour les autres.</p>

<p>Petite précision : cet article est écrit dans une perspective hétérocentrée, parce qu&#8217;il vise un problème récurrent au sein de la sexualité hétéro. Je ne cherche à invisibiliser aucune sexualité, et les questions inhérentes à l&#8217;asexualité, la bisexualité, l&#8217;homosexualité au sein d&#8217;une société hétéro-sexiste seront abordées en temps voulu. Cela étant posé, si vous avez quelque chose à ajouter, n&#8217;hésitez pas, les commentaires sont là pour ça.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sexualité, météo, même combat !]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/27/sexualite-meteo-meme-combat/"/>
    <updated>2013-12-27T18:46:46+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/27/sexualite-meteo-meme-combat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bon, les ptits loups, il est temps d&#8217;aborder encore un nouveau sujet de révolte.
Serait-il possible de parler de sexe entre la poire et le fromage ? Serait-il possible qu’enfin la
sexualité ne soit plus cantonnée qu&#8217;aux discours techniques, ou aux magasines féminins ou aux
blagues graveleuses de comptoir ?</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/sex.jpeg"></p>

<!-- more -->


<p>La sexualité est un sujet passionnant où l&#8217;on ne cesse jamais d&#8217;apprendre, de s&#8217;enrichir, et qui permet
également de mieux se connaître les uns les autres (oui, je vous vois vous marrer, les deux du fond).
La sexualité est un sujet passionnant, et qui présente un paradoxe intéressant : il a ceci de particulier
qu&#8217;il mêle l&#8217;universel et l&#8217;intime. Tout le monde (ou presque) a une vie sexuelle, mais c&#8217;est
personnel. Cette double qualité fait que peu de gens osent finalement le traiter comme un sujet,
simplement, quelque chose qui permet des idées, des avancées, des réflexions .
Il faut nécessairement, le « dédramatiser » quand on l&#8217;aborde entre adultes, le « pimenter » quand on est en
couple, le « théoriser » face à un-e- ado, bref, s&#8217;il vous plaît, pourrions nous parler du sexe comme
de la météo ?
La sexualité n&#8217;est ni juste un sujet de blagues plus ou moins réussies, ni juste une question de santé
et (surtout pas!) de moralité publique.</p>

<p>Il n&#8217;est nul besoin de le « dédramatiser », la sexualité n&#8217;est pas un drame. La sexualité peut-être
abordée sans « gravité », parce qu&#8217;elle n&#8217;est pas un sujet grave. En revanche, les blagues, même si
elles partent d&#8217;un bon sentiment, véhiculent très souvent des idéologies discutables (sexisme,
homophobie, transphobie et j&#8217;en passe) et limitent la conversation à des traits d&#8217;esprit, une
démonstration de forme plutôt que de fond.</p>

<p>Toutes ces fanfreluches autour de thèmes sont elles bien nécessaires ? Ne sont elles pas là pour
perpétuer une sensation de gène et de tabou ? Cette sensation ne serait elle pas plutôt néfaste ?
Aux personnes qui se sentent décomplexées sur le sujet, je pose la question : avec vos ami-e-s,
quand vous parlez de sexe, est-ce autrement qu&#8217;en riant, ou du moins pouvez vous le faire sans
glisser quelque trait d&#8217;humour ? Ne pensez vous pas que sans ce besoin, que vous avez de faire
« haha » en permanence, la conversation pourrait être plus enrichissante, et qui sait, peut-être vous
apprendre deux ou trois choses que vous ignoriez ?</p>

<p>Ensuite, lorsque ce sujet est abordé dans une visée pédagogique, est il possible de le faire sans
chercher à faire peur aux ados ? Sans perpétuer des stéréotypes sexistes nuisibles ?
Tant de choses sont à revoir dans notre façon de parler de la sexualité, tant de choses qui brouillent
les vraies informations, qui empêchent tant de personnes de vivre leur sexualité sereinement . Le
savoir est une arme, alors serait-ce si problématique si pour le bien être de chacun, on laissait un
peu tomber ces barrières de défense, pour parler enfin vraiment du sexe ? Oserais-je le dire, comme
des grands, entre adultes intelligents et respectueux des uns et des autres ?</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='Il est grand temps de faire péter tout ça, que cesse l&#8217;obscurantisme, parce que oui, à ce stade tant de
désinformation sur un sujet universel, c&#8217;est de l&#8217;obscurantisme.'>
Trop de désinformations dangereuses circulent encore aujourd’hui&#8217;hui dans les manuels d&#8217;éducation
sexuelle (<a href="http://lesvendredisintellos.com/2013/11/09/dico-des-filles-2014-amis-neurones-nous-avons-du-pain-sur-la-planche/">coucou, le dico des filles</a>), trop de jeunes femmes vivent leur sexualité dans le malaise à
cause de ça, trop d&#8217;hommes également sont enferrés dans des stéréotypes qui les limitent. Trop de
personnes peuvent mettre leur santé en danger parce qu&#8217;elles n&#8217;ont pas eu assez d&#8217;informations, ou
qui manquaient de clarté.</p>

<p>Il est grand temps de faire péter tout ça, que cesse l&#8217;obscurantisme, parce que oui, à ce stade tant de
désinformation sur un sujet universel, c&#8217;est de l&#8217;obscurantisme.
Peut-être alors qu&#8217;à long terme on pourra aborder le sujet du sexe entre la poire et le fromage, sans
que tonton Michel se sente obligé de faire une blague lourde, pendant que l&#8217;ado plissera son front
soucieux. Peut être qu&#8217;on pourra enfin s&#8217;apprendre des choses mutuellement sans que personne ne
cherche à « dédramatiser ».
</span></p>

<p>Il ne s&#8217;agit pas ici de forcer l&#8217;intimité, que chacun reste s&#8217;il le désire sur son quant à soi. Je ne
souhaite pas que chacun parle de sa sexualité ou s&#8217;interroge, mais que chacun PUISSE le faire, dans
l’intelligence et le respect. Il est possible de parler de sexe sans rien dévoiler de sa vie privée, il est
possible de parler de sexe sans intimider, sans rire comme des beaufs, et surtout il faut pouvoir
parler de sexe, pour faire mieux.</p>

<p>Je vous laisse avec Laci Green, la génie du &ldquo;parlons sexe comme de la météo&rdquo;, qui devrait achever de vous convaincre (en vostfr).</p>

<iframe width="640" height="360" src="http://Alice-Etcaetera.github.io//www.youtube.com/embed/d6xuW_xhPn4?feature=player_detailpage" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[S'affranchir de la machitude]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude/"/>
    <updated>2013-12-17T22:30:36+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ouvrez grandes vos esgourdes, les ptits loups, il semblerait qu&#8217;en France aujourd’hui, la lutte pour
l&#8217;égalité des sexes n&#8217;aie plus lieu d&#8217;être. On nous le dit souvent. Que le problème vient de quelques
éléments perturbateurs, aka les machos, sorte d &lsquo;épouvantail qu&#8217;on trouverait au PMU du coin, plus
ou moins cantonné dans l&#8217;imaginaire collectif à une certaine classe sociale d&#8217;ailleurs, également
cantonné à une certaine génération, à laquelle, De Beauvoir soit louée, vous les « Zhom »
d&#8217;aujourd’hui vous n&#8217;appartenez plus.</p>

<!-- more -->


<p>Vous avez été élevés correctement, d&#8217;ailleurs souvent, vous avez eu l&#8217;exemple d&#8217;un père qui mettait
la main à la pâte à la maison. C&#8217;est votre alibi, votre barricade, votre étendard : « on m&#8217;a montré
l&#8217;exemple ». Vous vous sentez sensibilisés, comme on dit, à l&#8217;abri. Vous avez toujours connu le droit
à l&#8217;avortement, le libre accès à la contraception.<strong>Bref, le macho, c&#8217;est pas vous. Le macho est
ailleurs, et très probablement en voie de disparition</strong>.</p>

<p>Sauf que. Sauf que vous faites partie intégrante, (et pas d&#8217;offense la dedans, j&#8217;en fais partie aussi)
d&#8217;une société qui privilégie les hommes aux femmes,les hétéros aux homos et bi-e-s ainsi que les
blanc-he-s aux noir-e-s, les cisgenres aux transgenres, les valides aux handicapé-e-s. C&#8217;est ainsi.La machitude, elle vous a été inceptionnée, vous n&#8217;en êtes pas responsable. Par contre, refuser de constater ça pour ne pas toucher à ses privilèges, c&#8217;est cautionner les inégalités.
Refuser de se poser des questions sur ses privilèges, c&#8217;est accepter que la société actuelle invisibilise, silencie, précarise
toute une part de la population pour une sombre histoire de gènes/genre/ préférences sexuelles.
Mais vous n&#8217;êtes pas machos, vous refusez juste de vous poser certaines questions.</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/prendsmoitoute.jpg"></p>

<p>-Pourquoi avez vous l&#8217;air d’espérer un bout de pain quand vous dites que « vous vous changez les
couches de votre enfant » ? Imaginez vous deux seconde une mère qui dirait, « non, mais attends, je
l&#8217;aide, je change les couches de mon bébé, je lui donne le biberon aussi »&hellip;voila.</p>

<p>-D&#8217;ailleurs le vocabulaire employé quand un homme fait sa part de tâches domestiques au sein d&#8217;un foyer est parlant: on dit qu&#8217;il &ldquo;aide&rdquo; à la maison <em>aka</em> ce n&#8217;est pas sa responsabilité, il est bon prince, c&#8217;est tout.</p>

<p>-Pourquoi une femme qui va d&#8217;un point A à un point B dans le rue va se faire soit
emmerder, soit dévisager, soit va devoir subir un commentaire sur sa simple présence en des lieux
publics (faut-il le rappeler ? Marcher dans la rue n&#8217;a rien d&#8217;extraordinaire et n&#8217;appelle aucun
commentaire, théoriquement)</p>

<p>-Pourquoi vous gagnez plus que nous, à travail égal ?</p>

<p>-Pourquoi personne ne juge que parce que vous portez un T Shirt moulant, vous ne vous respectez
guère ? D&#8217;ailleurs, pourquoi tout le monde s&#8217;en fout de ce que vous portez ?</p>

<p>-Pourquoi vous pouvez exprimer votre colère avec force grossièretés et grands gestes, quand les
femmes faisant de même seraient considérées comme des hystériques ? Ou, s&#8217;il s&#8217;agit d&#8217;une
féministe, « desservant sa cause » ?
( SCOOP : l&#8217;égalité des droit ne s&#8217;obtient pas en disant « pardon,
mais peut-être, je suis pas sure, mais éventuellement, tu pourrais me considérer comme ton égale et
me laisser finir ma phrase/ m&#8217;habiller comme je veux/ être révoltée par les inégalités que je subis ? »)</p>

<p>Il semble que malgré votre jeune âge, votre éducation, bref, malgré toutes ces preuves que vous
portez en bandoulière, que le macho, c&#8217;est pas vous c&#8217;est l&#8217;autre, il semble disais-je, qu&#8217;il faille sans
cesse vous rendre des comptes, justifier notre comportement, nos discours, argumenter, toujours.
Pourquoi tu es là ?
Pourquoi tu as cet avis ?
Pourquoi tu as un avis ?
Pourquoi tu t&#8217;habilles comme ça, si tu veux pas te faire emmerder ?
Pourquoi tu t&#8217;habilles pas de façon plus féminine ?
Tu as un problème avec les hommes ?
Tu a été agressée ?
Tu n&#8217;as pas peur de te faire agresser ?
Tu crois pas que c&#8217;est pire en Iran ? (insérez ici le pays du Moyen Orient de votre choix)</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='le macho, c&#8217;est celui qui refuse d&#8217;entendre que notre société
est sexiste, et qu&#8217;il faut y remédier.'>
Il y a une attitude que je rencontre souvent, quand les gens qui m&#8217;entourent apprennent que je suis
féministe, en général, le plus beau parleur du groupe, ou le plus sûr de lui, s&#8217;orne brusquement de la
mimique « celle là, jvais me la faire » : on me bombarde de questions, on en écoute pas les
réponses, le but du jeu, c&#8217;est de chercher une faille, une contradiction, en passant par toutes les cases
du bingo féministe. Ça n&#8217;est que très rarement une vraie conversation, c&#8217;est une mise sur le grill, du
« hoho, tu va voir, je vais te piéger ». <strong>Cette défiance là, ce jeu du chat et de la souris est immature,
fatiguant, et se place sur un registre personnel, qui est tout sauf pertinent</strong>. Je ne suis pas là pour faire
mes preuves, et si tu ne veux pas m&#8217;écouter, ne me pose pas de questions. Si tu ne veux pas
t&#8217;interroger dessus, ne me demande pas quels sont tes privilèges, juste pour rire, pour me tester. Je
ne suis pas un singe savant.
Et si finalement, comme souvent, tu refuses de considérer tes privilèges comme tels, ne viens pas te
plaindre, que « quand même tu es méchante, moi je suis pas macho, je change les couches de mon
enfant. » Je ne te distribuerai pas de cookie.
Pour conclure, sans agressivité aucune, le macho, c&#8217;est celui qui refuse d&#8217;entendre que notre société
est sexiste, et qu&#8217;il faut y remédier.
C&#8217;est celui qui dit que « l&#8217;égalité, on l&#8217;a », que notre colère d&#8217;être
considérées comme des sous-êtres est illégitime, qui refuse d&#8217;entendre qu&#8217;il y a des
dysfonctionnements, par crainte de se voir accuser d&#8217;y avoir participé.</p>

<p>Attention, ça va piquer: il vous est arrivé d&#8217;y contribuer, comme tout un chacun. Le patriarcat est un
système, on nage en plein dedans, et je ne peux blâmer personne pour ça. Par contre, ne pas
s&#8217; interroger, refuser d&#8217;écouter des arguments, ou mimer le dialogue juste pour le plaisir de troller ,
voilà ce qui fait de vous un macho. Mais ça n&#8217;est pas irrémédiable.
</span></p>

<p>Merci à <a href="https://twitter.com/TanxxxGraphics">Tanxxx</a> pour son chouette dessin, et <a href="http://soupe-a-l-herbe.blogspot.fr/">la soupe à l&#8217;herbe</a> c&#8217;est bon, mangez-en.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ma pierre à l'édifice]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice/"/>
    <updated>2013-11-30T23:01:31+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Blog d&#8217;une féministe intersectionnelle inclusive, non abolitionniste, sex positive, body positive. Il peut être question d&#8217;intersectionalité, de toutes les sexualités possibles et même de celles qu&#8217;on a pas encore imaginées (miam!), de racisme, d&#8217;abolition des privilèges (si si, il en reste, mais lisez plutôt&hellip;)</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/mapierre.jpg"></p>

<!-- more -->


<p>Il est question de révoltes, de colère, de pédagogie, et quelquefois, (souvent même finalement,sinon, pourquoi un blog?) d&#8217;espoir. Que les hommes cis hétéros blancs valides ont assez de réflexion et de courage pour délaisser leurs privilèges et profiter autant que les femmes/ LGBT/ racisés / handicapés d&#8217;une société égalitaire. Il y fera bon vivre, c&#8217;est promis. Les pénis ne tomberont pas comme des mouches, les femmes ne cesseront de se s&#8217;épiler que si elles le désirent, les enfants pourront choisir leur carrière parfaitement indépendamment de leur genre, bref, ce sera pas l&#8217;apocalypse, et ça vaut le coup d&#8217;essayer.</p>

<p>D&#8217;autres que moi ont déjà dit leur révolte, leur colère, expliqué de façon claire et documentée les problèmes d&#8217;une société dominée par les hommes cis hétéros blancs valides. Je n&#8217;ai pas la prétention de tenir un discours inédit, juste celle de joindre ma voix à celle des autres qui, autant que moi, veulent une société sans domination. Peut-être que mes textes amèneront une réflexion, quelque part pour quelqu&#8217;un, ce serait déjà formidable. Peut-être qu&#8217;on pourra se poser des questions et réfléchir ensemble, lecteur, à ce qui ne tourne pas rond, et ce qu&#8217;on peut faire pour que ça s&#8217;améliore. <strong>Bref, ma pierre à l&#8217;édifice, c&#8217;est pas grand chose, mais c&#8217;est mieux que de s&#8217;en foutre.</strong></p>

<p>Parce qu&#8217;il était temps de faire quelque chose de constructif de la révolte, de la colère, que ma voix ne porte pas assez pour  que je fasse des conférences, je me suis dit, eh, tiens, aujourd&#8217;hui c&#8217;est dimanche ; commençons dès maintenant à abolir les privilèges que notre société offre aux hommes cis hétéros blancs valides, pardi. Donc ici on cause de la façon la plus pédagogique possible, de féminisme,  de genre, de sexualité, et ensemble, nous imaginons un monde sans Christine Boutin.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
