<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2013-12-17T23:06:47+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[S'affranchir de la machitude]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude/"/>
    <updated>2013-12-17T22:30:36+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ouvrez grandes vos esgourdes, les ptits loups, il semblerait qu&#8217;en France aujourd’hui, la lutte pour
l&#8217;égalité des sexes n&#8217;aie plus lieu d&#8217;être. On nous le dit souvent. Que le problème vient de quelques
éléments perturbateurs, aka les machos, sorte d &lsquo;épouvantail qu&#8217;on trouverait au PMU du coin, plus
ou moins cantonné dans l&#8217;imaginaire collectif à une certaine classe sociale d&#8217;ailleurs, également
cantonné à une certaine génération, à laquelle, De Beauvoir soit louée, vous les « Zhom »
d&#8217;aujourd’hui vous n&#8217;appartenez plus.</p>

<!-- more -->


<p>Vous avez été élevés correctement, d&#8217;ailleurs souvent, vous avez eu l&#8217;exemple d&#8217;un père qui mettait
la main à la pâte à la maison. C&#8217;est votre alibi, votre barricade, votre étendard : « on m&#8217;a montré
l&#8217;exemple ». Vous vous sentez sensibilisés, comme on dit, à l&#8217;abri. Vous avez toujours connu le droit
à l&#8217;avortement, le libre accès à la contraception.<strong>Bref, le macho, c&#8217;est pas vous. Le macho est
ailleurs, et très probablement en voie de disparition</strong>.</p>

<p>Sauf que. Sauf que vous faites partie intégrante, (et pas d&#8217;offense la dedans, j&#8217;en fais partie aussi)
d&#8217;une société qui privilégie les hommes aux femmes,les hétéros aux homos et bi-e-s ainsi que les
blanc-he-s aux noir-e-s, les cisgenres aux transgenres, les valides aux handicapé-e-s. C&#8217;est ainsi.La machitude, elle vous a été inceptionnée, vous n&#8217;en êtes pas responsable. Par contre, refuser de constater ça pour ne pas toucher à ses privilèges, c&#8217;est cautionner les inégalités.
Refuser de se poser des questions sur ses privilèges, c&#8217;est accepter que la société actuelle invisibilise, silencie, précarise
toute une part de la population pour une sombre histoire de gènes/genre/ préférences sexuelles.
Mais vous n&#8217;êtes pas machos, vous refusez juste de vous poser certaines questions.</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/prendsmoitoute.jpg"></p>

<p>-Pourquoi avez vous l&#8217;air d’espérer un bout de pain quand vous dites que « vous vous changez les
couches de votre enfant » ? Imaginez vous deux seconde une mère qui dirait, « non, mais attends, je
l&#8217;aide, je change les couches de mon bébé, je lui donne le biberon aussi »&hellip;voila.</p>

<p>-D&#8217;ailleurs le vocabulaire employé quand un homme fait sa part de tâches domestiques au sein d&#8217;un foyer est parlant: on dit qu&#8217;il &ldquo;aide&rdquo; à la maison <em>aka</em> ce n&#8217;est pas sa responsabilité, il est bon prince, c&#8217;est tout.</p>

<p>-Pourquoi une femme qui va d&#8217;un point A à un point B dans le rue va se faire soit
emmerder, soit dévisager, soit va devoir subir un commentaire sur sa simple présence en des lieux
publics (faut-il le rappeler ? Marcher dans la rue n&#8217;a rien d&#8217;extraordinaire et n&#8217;appelle aucun
commentaire, théoriquement)</p>

<p>-Pourquoi vous gagnez plus que nous, à travail égal ?</p>

<p>-Pourquoi personne ne juge que parce que vous portez un T Shirt moulant, vous ne vous respectez
guère ? D&#8217;ailleurs, pourquoi tout le monde s&#8217;en fout de ce que vous portez ?</p>

<p>-Pourquoi vous pouvez exprimer votre colère avec force grossièretés et grands gestes, quand les
femmes faisant de même seraient considérées comme des hystériques ? Ou, s&#8217;il s&#8217;agit d&#8217;une
féministe, « desservant sa cause » ?
( SCOOP : l&#8217;égalité des droit ne s&#8217;obtient pas en disant « pardon,
mais peut-être, je suis pas sure, mais éventuellement, tu pourrais me considérer comme ton égale et
me laisser finir ma phrase/ m&#8217;habiller comme je veux/ être révoltée par les inégalités que je subis ? »)</p>

<p>Il semble que malgré votre jeune âge, votre éducation, bref, malgré toutes ces preuves que vous
portez en bandoulière, que le macho, c&#8217;est pas vous c&#8217;est l&#8217;autre, il semble disais-je, qu&#8217;il faille sans
cesse vous rendre des comptes, justifier notre comportement, nos discours, argumenter, toujours.
Pourquoi tu es là ?
Pourquoi tu as cet avis ?
Pourquoi tu as un avis ?
Pourquoi tu t&#8217;habilles comme ça, si tu veux pas te faire emmerder ?
Pourquoi tu t&#8217;habilles pas de façon plus féminine ?
Tu as un problème avec les hommes ?
Tu a été agressée ?
Tu n&#8217;as pas peur de te faire agresser ?
Tu crois pas que c&#8217;est pire en Iran ? (insérez ici le pays du Moyen Orient de votre choix)</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='le macho, c&#8217;est celui qui refuse d&#8217;entendre que notre société
est sexiste, et qu&#8217;il faut y remédier.'>
Il y a une attitude que je rencontre souvent, quand les gens qui m&#8217;entourent apprennent que je suis
féministe, en général, le plus beau parleur du groupe, ou le plus sûr de lui, s&#8217;orne brusquement de la
mimique « celle là, jvais me la faire » : on me bombarde de questions, on en écoute pas les
réponses, le but du jeu, c&#8217;est de chercher une faille, une contradiction, en passant par toutes les cases
du bingo féministe. Ça n&#8217;est que très rarement une vraie conversation, c&#8217;est une mise sur le grill, du
« hoho, tu va voir, je vais te piéger ». <strong>Cette défiance là, ce jeu du chat et de la souris est immature,
fatiguant, et se place sur un registre personnel, qui est tout sauf pertinent</strong>. Je ne suis pas là pour faire
mes preuves, et si tu ne veux pas m&#8217;écouter, ne me pose pas de questions. Si tu ne veux pas
t&#8217;interroger dessus, ne me demande pas quels sont tes privilèges, juste pour rire, pour me tester. Je
ne suis pas un singe savant.
Et si finalement, comme souvent, tu refuses de considérer tes privilèges comme tels, ne viens pas te
plaindre, que « quand même tu es méchante, moi je suis pas macho, je change les couches de mon
enfant. » Je ne te distribuerai pas de cookie.
Pour conclure, sans agressivité aucune, le macho, c&#8217;est celui qui refuse d&#8217;entendre que notre société
est sexiste, et qu&#8217;il faut y remédier.
C&#8217;est celui qui dit que « l&#8217;égalité, on l&#8217;a », que notre colère d&#8217;être
considérées comme des sous-êtres est illégitime, qui refuse d&#8217;entendre qu&#8217;il y a des
dysfonctionnements, par crainte de se voir accuser d&#8217;y avoir participé.</p>

<p>Attention, ça va piquer: il vous est arrivé d&#8217;y contribuer, comme tout un chacun. Le patriarcat est un
système, on nage en plein dedans, et je ne peux blâmer personne pour ça. Par contre, ne pas
s&#8217; interroger, refuser d&#8217;écouter des arguments, ou mimer le dialogue juste pour le plaisir de troller ,
voilà ce qui fait de vous un macho. Mais ça n&#8217;est pas irrémédiable.
</span></p>

<p>Merci à <a href="https://twitter.com/TanxxxGraphics">Tanxxx</a> pour son chouette dessin, et <a href="http://soupe-a-l-herbe.blogspot.fr/">la soupe à l&#8217;herbe</a> c&#8217;est bon, mangez-en.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ma pierre à l'édifice]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice/"/>
    <updated>2013-11-30T23:01:31+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Blog d&#8217;une féministe intersectionnelle inclusive, non abolitionniste, sex positive, body positive. Il peut être question d&#8217;intersectionalité, de toutes les sexualités possibles et même de celles qu&#8217;on a pas encore imaginées (miam!), de racisme, d&#8217;abolition des privilèges (si si, il en reste, mais lisez plutôt&hellip;)</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/mapierre.jpg"></p>

<!-- more -->


<p>Il est question de révoltes, de colère, de pédagogie, et quelquefois, (souvent même finalement,sinon, pourquoi un blog?) d&#8217;espoir. Que les hommes cis hétéros blancs valides ont assez de réflexion et de courage pour délaisser leurs privilèges et profiter autant que les femmes/ LGBT/ racisés / handicapés d&#8217;une société égalitaire. Il y fera bon vivre, c&#8217;est promis. Les pénis ne tomberont pas comme des mouches, les femmes ne cesseront de se s&#8217;épiler que si elles le désirent, les enfants pourront choisir leur carrière parfaitement indépendamment de leur genre, bref, ce sera pas l&#8217;apocalypse, et ça vaut le coup d&#8217;essayer.</p>

<p>D&#8217;autres que moi ont déjà dit leur révolte, leur colère, expliqué de façon claire et documentée les problèmes d&#8217;une société dominée par les hommes cis hétéros blancs valides. Je n&#8217;ai pas la prétention de tenir un discours inédit, juste celle de joindre ma voix à celle des autres qui, autant que moi, veulent une société sans domination. Peut-être que mes textes amèneront une réflexion, quelque part pour quelqu&#8217;un, ce serait déjà formidable. Peut-être qu&#8217;on pourra se poser des questions et réfléchir ensemble, lecteur, à ce qui ne tourne pas rond, et ce qu&#8217;on peut faire pour que ça s&#8217;améliore. <strong>Bref, ma pierre à l&#8217;édifice, c&#8217;est pas grand chose, mais c&#8217;est mieux que de s&#8217;en foutre.</strong></p>

<p>Parce qu&#8217;il était temps de faire quelque chose de constructif de la révolte, de la colère, que ma voix ne porte pas assez pour  que je fasse des conférences, je me suis dit, eh, tiens, aujourd&#8217;hui c&#8217;est dimanche ; commençons dès maintenant à abolir les privilèges que notre société offre aux hommes cis hétéros blancs valides, pardi. Donc ici on cause de la façon la plus pédagogique possible, de féminisme,  de genre, de sexualité, et ensemble, nous imaginons un monde sans Christine Boutin.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
