<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2013-12-01T22:28:22+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ma pierre à l'édifice]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice/"/>
    <updated>2013-11-30T23:01:31+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/11/30/ma-pierre-a-ledifice</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Blog d&#8217;une féministe intersectionnelle inclusive, non abolitionniste, sex positive, body positive. Il peut être question d&#8217;intersectionalité, de toutes les sexualités possibles et même de celles qu&#8217;on a pas encore imaginées (miam!), de racisme, d&#8217;abolition des privilèges (si si, il en reste, mais lisez plutôt&hellip;)</p>

<p><img src="http://Alice-Etcaetera.github.io/images/mapierre.jpg"></p>

<!-- more -->


<p>Il est question de révoltes, de colère, de pédagogie, et quelquefois, (souvent même finalement,sinon, pourquoi un blog?) d&#8217;espoir. Que les hommes cis hétéros blancs valides ont assez de réflexion et de courage pour délaisser leurs privilèges et profiter autant que les femmes/ LGBT/ racisés / handicapés d&#8217;une société égalitaire. Il y fera bon vivre, c&#8217;est promis. Les pénis ne tomberont pas comme des mouches, les femmes ne cesseront de se s&#8217;épiler que si elles le désirent, les enfants pourront choisir leur carrière parfaitement indépendamment de leur genre, bref, ce sera pas l&#8217;apocalypse, et ça vaut le coup d&#8217;essayer.</p>

<p>D&#8217;autres que moi ont déjà dit leur révolte, leur colère, expliqué de façon claire et documentée les problèmes d&#8217;une société dominée par les hommes cis hétéros blancs valides. Je n&#8217;ai pas la prétention de tenir un discours inédit, juste celle de joindre ma voix à celle des autres qui, autant que moi, veulent une société sans domination. Peut-être que mes textes amèneront une réflexion, quelque part pour quelqu&#8217;un, ce serait déjà formidable. Peut-être qu&#8217;on pourra se poser des questions et réfléchir ensemble, lecteur, à ce qui ne tourne pas rond, et ce qu&#8217;on peut faire pour que ça s&#8217;améliore. <strong>Bref, ma pierre à l&#8217;édifice, c&#8217;est pas grand chose, mais c&#8217;est mieux que de s&#8217;en foutre.</strong></p>

<p>Parce qu&#8217;il était temps de faire quelque chose de constructif de la révolte, de la colère, que ma voix ne porte pas assez pour  que je fasse des conférences, je me suis dit, eh, tiens, aujourd&#8217;hui c&#8217;est dimanche ; commençons dès maintenant à abolir les privilèges que notre société offre aux hommes cis hétéros blancs valides, pardi. Donc ici on cause de la façon la plus pédagogique possible, de féminisme,  de genre, de sexualité, et ensemble, nous imaginons un monde sans Christine Boutin.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
