<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: compliment | Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/categories/compliment/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2014-01-19T14:35:30+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je te valide, sous-être]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/18/je-te-valide-sous-etre/"/>
    <updated>2014-01-18T18:21:30+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/18/je-te-valide-sous-etre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>D'une manière générale la plupart des phrases qui commencent par &ldquo;Ah, vous les femmes&hellip;&rdquo; donnent immédiatement envie de dire &ldquo;chut, chut, tu va dire une grosse connerie&rdquo; (ou chanter une chanson que personne ne veut entendre).  <br/>
Vous les femmes, vous savez prendre soin des autres.  <br/>
Vous les femmes vous rendez tout de suite l'atmosphère plus cool.  <br/>
Vous les femmes savez gérer un conflit. D'ailleurs si les femmes étaient au pouvoir, y'aurait plus de guerres dans le monde.  <br/>
Vous les femmes vous savez vous mettre en valeur.   <br/>
Vous les femmes, vous êtes délicates. Vous êtes maternelles.   <br/>
Vous êtes jolies,  vous rendez le printemps plus sympa avec vos jupes.  <br/>
Vous les femmes vous avez le sens du détail. Vous êtes plus douces, discrètes, sensibles.  <br/>
Au final, c'est grâce à vous que le monde tourne rond (okay, vas -y que l'état me fournisse un salaire en conséquence alors).Vous les femmes, il faut vous faire des compliments, pour que vous vous sentiez bien.(non, non, non,non.)  <br/>
<strong>Vous les femmes on te casse les genoux si tu continues, okay.</strong></p>

<!-- more -->


<p>Si vous ne sentez pas le malaise, essayez en remplaçant vous les femmes" par &ldquo;vous les gays&rdquo; ou &ldquo;vous les arabes&rdquo; technique basique mais toujours efficace.  <br/>
Je sais que vous complimentez sans penser à mal, parce que vous estimez que c'est une jolie chose, agréable et qui rend la vie plus chouette. Je vous propose malgré tout de vous interroger sur ce que ça soulève : comme souvent avec le sexisme bienveillant , c'est pas parce que ce n'est pas grave que ça n'est pas problématique.</p>

<p><img src="/images/meme.jpg"></p>

<p>Parce qu'on fait quoi pour toutes celles que vous n'estimez pas dignes de tous ces mots doux? hum? elles sont pas des femmes? ou elles sont des mi-femmes? on fait quoi si on refuse/ne rentre pas dans vos cases?  <br/>
On sourit à votre compliment, mal à l'aise? On vous dit &ldquo;nan mais non, c'est gentil mais je suis pas délicate/douce/de la guimauve&rdquo;?   <br/>
Ces petits compliments arrivent souvent au détour d'une conversation sinon amicale du moins cordiale, et il est de bon ton d'opiner du chef, avec un petit sourire timide. Fait chier. Parce qu'on ne veut pas se fâcher, pas pour un compliment, ce serait ridicule, n'est-ce pas?   <br/>
Quand bien même avec ce compliment on se sent définie comme un cliché sur pattes, qu'on se sent circonscrite à un espace bien défini (et assez pauvre je dois dire).</p>

<p>On ne doit pas se fâcher, parce que c'est gentil. Mais ta gentillesse je m'en care. Ta gentillesse n'a aucune importance, aucune pertinence si elle ne s'applique pas à moi véritablement, mais à moi comme tu te représentes ma personne : avant tout quelqu'un qui appartient à la communauté &ldquo;nichons-fleurs-paillettes-douceur&rdquo;.</p>

<p>Tu ne t'adresses pas à moi quand tu me complimentes de cette façon, tu t'adresses à mon genre. Donc non, je ne suis pas touchée, je ne vais pas verser de larmes de reconnaissance. Et en même temps je vois dans tes yeux la tristesse et l'incompréhension quand je refuse ton compliment, ou que je t'explique en quoi il est problématique. Ben quoi? On peut plus rien dire alors? On peut plus badiner? Mais nous sommes en France? Le badinage, les allusions grivoises, la galanterie c'est une putain d'institution ! Qu'est qu'on fait sans ces codes là pour communiquer avec vous les femmes? Un indice : parle moi comme à un être humain, avec sa personnalité propre.</p>

<p>Je suis une femme cis coquette. Je m'inscris dans plein de clichés féminins, j'en réfute d'autres clairement, ostensiblement, comme beaucoup de femmes. Je crois que dire que je suis féminine, c'est tenter de résumer toute ma personne avec rien. C'est comme si on disait à quelqu'un &ldquo;tu es blonde&rdquo; et qu'on s'étonne qu'elle ne le prenne pas comme un compliment très touchant. C'est d'une banalité; c'est surtout absolument pas pertinent pour définir une personne. Faites un effort, vous avez du vocabulaire enfin, changez de disque !</p>

<p>Non seulement ces petites phrases anodines, ces compliments que les hommes pensent touchants sont réducteurs, mais surtout ça renvoie à un autre souci :  <br/>
<strong>l'idée très répandue que les femmes ont besoins d'être validées</strong>.</p>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<p>Les compliments sont un plaisir, jamais un besoin, ne nous donnez pas de compliments comme vous jetteriez un bout de pain à une biche nécessiteuse. Vos compliments ne sont pas nécessaires, merci ; ils sont parfois même nocifs dans le sens ou ils font penser aux femmes qu'elles sont soumises à votre regard, à votre appréciation, à un système de notation qui vous est propre et dont elles ne peuvent s'extraire.
On ne vous a rien demandé.</p>

<p><img src="/images/whatelse.png"></p>

<p>( Je parle ici des compliments non sollicités. Il va de soi que si une femme tournoie dans ses vêtements en vous demandant &ldquo;qu'en penses tu ? &rdquo; votre avis est bienvenu.) Il ne viendrait pas à l'idée d'une femme en croisant un homme dans la rue de lui dire, &ldquo;hey, joli t shirt, dude, continue comme ça surtout change rien&rdquo;. Foutez nous la paix, avec votre moue appréciatrice.  <br/>
Je ne parle pas ici du harcèlement de rue (même si ce genre de compliments peut survenir dans la rue): il y a dans ce cas du compliment bienveillant une interaction que les harceleurs de rue ne recherchent pas. Je parle de ces compliments qui peuvent être dits par des collègues, des inconnus dans un café, chez le boucher, par des amis, oui, vous aussi vous remarquez : c'est partout, putain. * musique dramatique *)</p>

<p>Il arrive en tant que femme que l'on croise un homme particulièrement élégant, ou avec un charme qui transparaît de façon frappante : on ne s'arrête pas pour lui dire que le charme opère. En revanche les hommes se sentent autorisés à nos dire &ldquo;hey, j'adore ton look, non, vraiment et puis c'est pas pour te draguer, juste change rien, ça te va trooop bien&rdquo;.   <br/>
Déjà le côté &ldquo;chuuut calme toi, je ne te drague pas c'est purement gratuit&rdquo;, est quelque part mignon, parce qu'il part d'une volonté de ne pas sexualiser la conversation, mais qui, en l'évoquant le fait irrémédiablement, c'est presqu'un énoncé performatif. Par conséquent, personne n'est crédible avec cette phrase, tout simplement parce qu'elle n'inspire pas confiance.</p>

<p> Ensuite cette précision, elle soulève quelque chose : l'idée que le conversation devient intime, mais qu'il ne faut pas se méprendre. Je ne me méprends pas. Mais je ne veux pas de cette intimité. Je ne veux pas parler de la façon dont je me vêts avec toi, même pour entendre des choses gentilles. <strong>Cette intimité là n'est pas la bienvenue, que tu veuille me farcir le frifri ou non, peu importe.</strong> Ton compliment me dit &ldquo;au cas ou tu aurais des doutes, je suis là pour te rappeler que tu peux plaire, que tu conviens au moins à une personne,rassure toi.&rdquo; &hellip;.le facepalm est total.</p>

<p><img src="/images/chloe.jpeg"></p>

<p>Et, fondamentalement, quelle est la différence entre quelqu'un qui nous balance au visage une insulte basée sur notre physique et quelqu'un qui nous complimente sur notre apparence sans que ce soit sollicité? L'intention n'est pas la même me direz vous, il n'y a pas de volonté de cruauté dans le compliment. Ouiiiiii, c'est vrai. Mais il est vrai aussi que, sans que vous le vouliez nécessairement, c'est un rappel au &ldquo;tu es une femme tu es soumise à mon appréciation&rdquo;.
C'est intrusif, et de la même façon qu'un insulte, c'est un jugement. <strong>Gentil ou pas, on n'en reste pas moins jugée par quelqu'un à qui on a rien demandé et rien à prouver.</strong></p>

<p>La différence quand c'est un compliment, c'est qu'il est presque impossible de dire son mécontentement, son désaccord, sa gène, voire sa colère sans passer pour une hystérique. Alors, qu'on ne demande pas grand chose.  Juste de ne pas sans cesse être potentiellement soumise à l'appréciation d'un homme, quel qu'il soit, bienveillant ou non, amical ou non.</p>

<p>Donc, comment en sortir : se rappeler qu'avant d'être des femmes, nous somme des personnes. (Oui, je sais ça paraît très basique comme ça, mais essayez plutôt) Et plus le temps passe, plus votre vision clichée des femmes est pauvre comparée à la diversité des personnalités que vous rencontrerez. Misez plutôt sur les-dites personnalités, sur les tempéraments, les traits de caractère que sur notre genre, si vous désirez avoir avec quelqu'un une conversation un tant soit peu intéressante, qui ne sera pas réduite à &ldquo;je lui souriais timidement pendant qu'il me faisait des compliments gênants et réducteurs&rdquo;. Ce sera bien plus funky pour tout le monde : moins de soupirs exaspérés, plus de sourires sincères, et plus de plaisir à apprendre à se connaître.
<img src="/images/joey.gif"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
