<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sexualité | Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/categories/sexualite/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2013-12-27T21:09:49+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sexualité, météo, même combat !]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/27/sexualite-meteo-meme-combat/"/>
    <updated>2013-12-27T18:46:46+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/27/sexualite-meteo-meme-combat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bon, les ptits loups, il est temps d'aborder encore un nouveau sujet de révolte.
Serait-il possible de parler de sexe entre la poire et le fromage ? Serait-il possible qu’enfin la
sexualité ne soit plus cantonnée qu'aux discours techniques, ou aux magasines féminins ou aux
blagues graveleuses de comptoir ?</p>

<p><img src="/images/sex.jpeg"></p>

<!-- more -->


<p>La sexualité est un sujet passionnant où l'on ne cesse jamais d'apprendre, de s'enrichir, et qui permet
également de mieux se connaître les uns les autres (oui, je vous vois vous marrer, les deux du fond).
La sexualité est un sujet passionnant, et qui présente un paradoxe intéressant : il a ceci de particulier
qu'il mêle l'universel et l'intime. Tout le monde (ou presque) a une vie sexuelle, mais c'est
personnel. Cette double qualité fait que peu de gens osent finalement le traiter comme un sujet,
simplement, quelque chose qui permet des idées, des avancées, des réflexions .
Il faut nécessairement, le « dédramatiser » quand on l'aborde entre adultes, le « pimenter » quand on est en
couple, le « théoriser » face à un-e- ado, bref, s'il vous plaît, pourrions nous parler du sexe comme
de la météo ?
La sexualité n'est ni juste un sujet de blagues plus ou moins réussies, ni juste une question de santé
et (surtout pas!) de moralité publique.</p>

<p>Il n'est nul besoin de le « dédramatiser », la sexualité n'est pas un drame. La sexualité peut-être
abordée sans « gravité », parce qu'elle n'est pas un sujet grave. En revanche, les blagues, même si
elles partent d'un bon sentiment, véhiculent très souvent des idéologies discutables (sexisme,
homophobie, transphobie et j'en passe) et limitent la conversation à des traits d'esprit, une
démonstration de forme plutôt que de fond.</p>

<p>Toutes ces fanfreluches autour de thèmes sont elles bien nécessaires ? Ne sont elles pas là pour
perpétuer une sensation de gène et de tabou ? Cette sensation ne serait elle pas plutôt néfaste ?
Aux personnes qui se sentent décomplexées sur le sujet, je pose la question : avec vos ami-e-s,
quand vous parlez de sexe, est-ce autrement qu'en riant, ou du moins pouvez vous le faire sans
glisser quelque trait d'humour ? Ne pensez vous pas que sans ce besoin, que vous avez de faire
« haha » en permanence, la conversation pourrait être plus enrichissante, et qui sait, peut-être vous
apprendre deux ou trois choses que vous ignoriez ?</p>

<p>Ensuite, lorsque ce sujet est abordé dans une visée pédagogique, est il possible de le faire sans
chercher à faire peur aux ados ? Sans perpétuer des stéréotypes sexistes nuisibles ?
Tant de choses sont à revoir dans notre façon de parler de la sexualité, tant de choses qui brouillent
les vraies informations, qui empêchent tant de personnes de vivre leur sexualité sereinement . Le
savoir est une arme, alors serait-ce si problématique si pour le bien être de chacun, on laissait un
peu tomber ces barrières de défense, pour parler enfin vraiment du sexe ? Oserais-je le dire, comme
des grands, entre adultes intelligents et respectueux des uns et des autres ?</p>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<p>Il ne s'agit pas ici de forcer l'intimité, que chacun reste s'il le désire sur son quant à soi. Je ne
souhaite pas que chacun parle de sa sexualité ou s'interroge, mais que chacun PUISSE le faire, dans
l’intelligence et le respect. Il est possible de parler de sexe sans rien dévoiler de sa vie privée, il est
possible de parler de sexe sans intimider, sans rire comme des beaufs, et surtout il faut pouvoir
parler de sexe, pour faire mieux.</p>

<p>Je vous laisse avec Laci Green, la génie du &ldquo;parlons sexe comme de la météo&rdquo;, qui devrait achever de vous convaincre (en vostfr).</p>

<iframe width="640" height="360" src="http://Alice-Etcaetera.github.io//www.youtube.com/embed/d6xuW_xhPn4?feature=player_detailpage" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
