<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sexualité | Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/categories/sexualite/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2014-01-19T14:35:30+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tu reprendras bien un peu de contrôle social dans ton plumard?]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/06/de-la-supposee-superiorite-de-lorgasme-feminin/"/>
    <updated>2014-01-06T08:13:12+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2014/01/06/de-la-supposee-superiorite-de-lorgasme-feminin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>De la supposée supériorité de l'orgasme féminin</h2>

<p>Voilà encore un truc qui m'agace, cette idée extrêmement répandue que l'orgasme féminin serait plus « fort », « intense » que celui des hommes . Bon, quand quelqu'un dit ça c'est pas bien méchant, ça mérite ptet pas de s' énerver me direz-vous, (même si le vocabulaire choisi évoque irrésistiblement une pub pour du café ou du chocolat noir, on ne peut demander aux clichés d'être inventifs).</p>

<p>Je vous répondrais que d'abord, je m' énerve si je veux. Et que si, ensuite, ça pose des problèmes, ou tout du moins des questions.
On fait face ici à un joli cas de sexisme bienveillant qui, de par son côté insidieux, est bien plus difficile à débusquer : <strong>parce qu'il n'y a là rien de grave, on en conclue un peu vite qu'il n'y a rien de problématique.</strong></p>

<!-- more -->


<p>Bon déjà, les femmes sont comme vous, des orgasmes nuls, on en a aussi. En soi c'est toujours sympa, hein, on est d'accord, mais les orgasmes laborieux, obtenus à force d'une concentration besogneuse, c'est tout pareil, c'est décevant, ça soulage parce qu'on en a fini, mais ça ne contente pas vraiment. Vous aussi, vous faites l'expérience d'orgasmes plus ou moins soudains, longs, qui montent très vite, qui retombent comme des soufflés, qui vous prennent par surprise, bref, cette typologie n'a pas de fin, calmons nous. Chut, j'ai dit.</p>

<p>Le problème c'est qu'on cherche encore à faire de la femme un mystère, voire une sainte pour les plus extatiques, quelqu'une qui jouit comme on a une révélation. Nos orgasmes ne sont pas des révélations. C'est trèèèèès agréable c'est sûr, mais on ne se sent pas auréolées par la grâce pour autant. Alors pitié, les termes religieux pour parler d'une réaction physique qu'on connaît depuis qu'on s'est assises de travers sur la chaise de Mamie un mercredi aprem, ça va, hein. Redescendez un peu . Asseyez vous : <strong>votre bite ne nous apportera pas la lumière.</strong></p>

<p><img src="/images/rude3.gif"></p>

<p>Voilà c'est dit. Ça va ? On continue ?
Parce que oui, <strong>ce que j'entends  régulièrement « vous vos orgasmes sont plus intenses » mène quand même insidieusement à l'idée que vous nous procurez une jouissance particulièrement forte, et que l'inverse est impossible</strong>. Ben oui, parce que vous c'est « mécanique, hein, tsé ». Franchement ? Vous ne seriez qu'un corps dont les dents et les rouages tournent ? Sans dec' ? Scoop pour vous, nous aussi .
Titille moi suffisamment habilement, et mes rouages tournent, mon mécanisme se met en branle et je jouis ; voilà, rien de mystique là de dans, rien de plus ,du moins, que pour vous les hommes. A vous entendre les femmes ne baiseraient que tantrique, tellement leur sexualité est plus « cérébrale » .</p>

<p>Ce qui me chiffonne dans cette idée, c'est non seulement que vous cantonnez la femme dans son rôle de Sainte, à jamais distincte de sa chair,régie avant tout par ses émotions (quand ce n'est pas seulement par l'Amûuur), mais que vous vous cantonnez également au rôle du mec régi par ses instincts et incapable de ressentir autre chose que du pur physique. A votre place, je serais vexé. On vaut tous mieux que ces idées à la con.</p>

<p><img src="/images/coucou.jpg"></p>

<p><em>&ldquo;tu la sens ma grosse auréole ?&rdquo;</em></p>

<p>Qu'est ce qui nous permettrait d'affirmer que les sensations durant l'orgasme seraient différentes selon que l'on est un homme ou une femme ? Avez vous testé les deux ?( si c'est le cas envoyez moi un mail, c'est pour la science ). Pourquoi est-il tellement dur d'imaginer que la sensation serait similaire ? Qu'est ce qui dérange dans cette idée ?</p>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<p>La vérité c'est qu'un orgasme, masculin ou féminin, nous scotche, avant de nous transformer en larves. Voila, c'est banal, mais ça reste chouette.
L'argument qui revient souvent pour étayer la théorie de l'orgasme plus intense chez les femmes, c'est l'expressivité. La différence d'intensité s'entendrait. Laissez moi m'étouffer dans un fou rire consterné, je suis à vous dans une minute .</p>

<p>Alors déjà, je suppose que je ne vous apprendrais rien si je vous dit qu'il y a des femmes discrètes qui jouissent en un soupir, et des hommes bruyants qui font trembler les murs à l'heure de la petite mort. Le truc, c'est que l'orgasme féminin ne se « voit » pas, que tant d'hommes sont perdus quant à savoir s'ils ont ou non donné du plaisir à leur partenaire, qu'on prend vite l'habitude de le faire savoir sans ambiguïté.</p>

<p>Ensuite, être « bruyante » permet au partenaire de jouir plus facilement, bref, c'est bon pour la survie de l'espèce, la communication,le partage, tout ça tout ça. Mais surtout, être expressive au lit quand on est une femme, ben c'est comme être douce, aimer les cupcakes et les robes à fleurs : le cinéma, la littérature, la vie de tous les jours nous enseignent que c'est ce qu'il est attendu de nous.</p>

<p>Quant à vous, les hommes, il vous est enseigné (à votre insu, c'est culturel, alors soufflez, je ne vous blâme pas) qu'un râle ou un grognement, c'est plus viril, ça fait mec qui se domine, qui reste maître de lui.</p>

<p>Et si je peux vous donner un conseil, n'hésitez pas à perdre les pédales, c'est flatteur, et pas dévirilisant pour un sou.</p>

<p>Ça me rend un peu chagrine quand je pense que ce genre de contrôle s'exerce jusque dans nos lits: si vous avez envie de chanter comme un Bee Gees pendant l'orgasme, la société vous a inculqué que ça n'était pas très masculin. Et il est aussi malvenu pour une femme de rester peu démonstrative, (sous peine de subir un interrogatoire trèèèès sensouel après : <em>sur une échelle de cool à divin, tu a pris ton pied combien? nan, parce que t'es pas très expansive</em>) ou de râler comme un chanteur de métal asthmatique. Non, vraiment c'est d'une tristesse : on ne devrait avoir d'autre souci que de prendre notre pied, comme on l'entend.</p>

<p><img src="/images/spidermanorgasm.jpg"></p>

<p>Bref, finissons-en avec ces stéréotypes, et tout le monde pourra enfin jouir tranquille , sans attentes démesurées pour les unes et mépris des émotions pour les autres.</p>

<p>Petite précision : cet article est écrit dans une perspective hétérocentrée, parce qu'il vise un problème récurrent au sein de la sexualité hétéro. Je ne cherche à invisibiliser aucune sexualité, et les questions inhérentes à l'asexualité, la bisexualité, l'homosexualité au sein d'une société hétéro-sexiste seront abordées en temps voulu. Cela étant posé, si vous avez quelque chose à ajouter, n'hésitez pas, les commentaires sont là pour ça.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sexualité, météo, même combat !]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/27/sexualite-meteo-meme-combat/"/>
    <updated>2013-12-27T18:46:46+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/27/sexualite-meteo-meme-combat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bon, les ptits loups, il est temps d'aborder encore un nouveau sujet de révolte.
Serait-il possible de parler de sexe entre la poire et le fromage ? Serait-il possible qu’enfin la
sexualité ne soit plus cantonnée qu'aux discours techniques, ou aux magasines féminins ou aux
blagues graveleuses de comptoir ?</p>

<p><img src="/images/sex.jpeg"></p>

<!-- more -->


<p>La sexualité est un sujet passionnant où l'on ne cesse jamais d'apprendre, de s'enrichir, et qui permet
également de mieux se connaître les uns les autres (oui, je vous vois vous marrer, les deux du fond).
La sexualité est un sujet passionnant, et qui présente un paradoxe intéressant : il a ceci de particulier
qu'il mêle l'universel et l'intime. Tout le monde (ou presque) a une vie sexuelle, mais c'est
personnel. Cette double qualité fait que peu de gens osent finalement le traiter comme un sujet,
simplement, quelque chose qui permet des idées, des avancées, des réflexions .
Il faut nécessairement, le « dédramatiser » quand on l'aborde entre adultes, le « pimenter » quand on est en
couple, le « théoriser » face à un-e- ado, bref, s'il vous plaît, pourrions nous parler du sexe comme
de la météo ?
La sexualité n'est ni juste un sujet de blagues plus ou moins réussies, ni juste une question de santé
et (surtout pas!) de moralité publique.</p>

<p>Il n'est nul besoin de le « dédramatiser », la sexualité n'est pas un drame. La sexualité peut-être
abordée sans « gravité », parce qu'elle n'est pas un sujet grave. En revanche, les blagues, même si
elles partent d'un bon sentiment, véhiculent très souvent des idéologies discutables (sexisme,
homophobie, transphobie et j'en passe) et limitent la conversation à des traits d'esprit, une
démonstration de forme plutôt que de fond.</p>

<p>Toutes ces fanfreluches autour de thèmes sont elles bien nécessaires ? Ne sont elles pas là pour
perpétuer une sensation de gène et de tabou ? Cette sensation ne serait elle pas plutôt néfaste ?
Aux personnes qui se sentent décomplexées sur le sujet, je pose la question : avec vos ami-e-s,
quand vous parlez de sexe, est-ce autrement qu'en riant, ou du moins pouvez vous le faire sans
glisser quelque trait d'humour ? Ne pensez vous pas que sans ce besoin, que vous avez de faire
« haha » en permanence, la conversation pourrait être plus enrichissante, et qui sait, peut-être vous
apprendre deux ou trois choses que vous ignoriez ?</p>

<p>Ensuite, lorsque ce sujet est abordé dans une visée pédagogique, est il possible de le faire sans
chercher à faire peur aux ados ? Sans perpétuer des stéréotypes sexistes nuisibles ?
Tant de choses sont à revoir dans notre façon de parler de la sexualité, tant de choses qui brouillent
les vraies informations, qui empêchent tant de personnes de vivre leur sexualité sereinement . Le
savoir est une arme, alors serait-ce si problématique si pour le bien être de chacun, on laissait un
peu tomber ces barrières de défense, pour parler enfin vraiment du sexe ? Oserais-je le dire, comme
des grands, entre adultes intelligents et respectueux des uns et des autres ?</p>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<p>Il ne s'agit pas ici de forcer l'intimité, que chacun reste s'il le désire sur son quant à soi. Je ne
souhaite pas que chacun parle de sa sexualité ou s'interroge, mais que chacun PUISSE le faire, dans
l’intelligence et le respect. Il est possible de parler de sexe sans rien dévoiler de sa vie privée, il est
possible de parler de sexe sans intimider, sans rire comme des beaufs, et surtout il faut pouvoir
parler de sexe, pour faire mieux.</p>

<p>Je vous laisse avec Laci Green, la génie du &ldquo;parlons sexe comme de la météo&rdquo;, qui devrait achever de vous convaincre (en vostfr).</p>

<iframe width="640" height="360" src="http://Alice-Etcaetera.github.io//www.youtube.com/embed/d6xuW_xhPn4?feature=player_detailpage" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
