<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cookie | Ma pierre à l'édifice]]></title>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/categories/cookie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/"/>
  <updated>2014-01-07T21:59:04+01:00</updated>
  <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alice Etcaetera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[S'affranchir de la machitude]]></title>
    <link href="http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude/"/>
    <updated>2013-12-17T22:30:36+01:00</updated>
    <id>http://Alice-Etcaetera.github.io/blog/2013/12/17/saffranchir-de-la-machitude</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ouvrez grandes vos esgourdes, les ptits loups, il semblerait qu'en France aujourd’hui, la lutte pour
l'égalité des sexes n'aie plus lieu d'être. On nous le dit souvent. Que le problème vient de quelques
éléments perturbateurs, aka les machos, sorte d &lsquo;épouvantail qu'on trouverait au PMU du coin, plus
ou moins cantonné dans l'imaginaire collectif à une certaine classe sociale d'ailleurs, également
cantonné à une certaine génération, à laquelle, De Beauvoir soit louée, vous les « Zhom »
d'aujourd’hui vous n'appartenez plus.</p>

<!-- more -->


<p>Vous avez été élevés correctement, d'ailleurs souvent, vous avez eu l'exemple d'un père qui mettait
la main à la pâte à la maison. C'est votre alibi, votre barricade, votre étendard : « on m'a montré
l'exemple ». Vous vous sentez sensibilisés, comme on dit, à l'abri. Vous avez toujours connu le droit
à l'avortement, le libre accès à la contraception.<strong>Bref, le macho, c'est pas vous. Le macho est
ailleurs, et très probablement en voie de disparition</strong>.</p>

<p>Sauf que. Sauf que vous faites partie intégrante, (et pas d'offense la dedans, j'en fais partie aussi)
d'une société qui privilégie les hommes aux femmes,les hétéros aux homos et bi-e-s ainsi que les
blanc-he-s aux noir-e-s, les cisgenres aux transgenres, les valides aux handicapé-e-s. C'est ainsi.La machitude, elle vous a été inceptionnée, vous n'en êtes pas responsable. Par contre, refuser de constater ça pour ne pas toucher à ses privilèges, c'est cautionner les inégalités.
Refuser de se poser des questions sur ses privilèges, c'est accepter que la société actuelle invisibilise, silencie, précarise
toute une part de la population pour une sombre histoire de gènes/genre/ préférences sexuelles.
Mais vous n'êtes pas machos, vous refusez juste de vous poser certaines questions.</p>

<p><img src="/images/prendsmoitoute.jpg"></p>

<p>-Pourquoi avez vous l'air d’espérer un bout de pain quand vous dites que « vous vous changez les
couches de votre enfant » ? Imaginez vous deux seconde une mère qui dirait, « non, mais attends, je
l'aide, je change les couches de mon bébé, je lui donne le biberon aussi »&hellip;voila.</p>

<p>-D'ailleurs le vocabulaire employé quand un homme fait sa part de tâches domestiques au sein d'un foyer est parlant: on dit qu'il &ldquo;aide&rdquo; à la maison <em>aka</em> ce n'est pas sa responsabilité, il est bon prince, c'est tout.</p>

<p>-Pourquoi une femme qui va d'un point A à un point B dans le rue va se faire soit
emmerder, soit dévisager, soit va devoir subir un commentaire sur sa simple présence en des lieux
publics (faut-il le rappeler ? Marcher dans la rue n'a rien d'extraordinaire et n'appelle aucun
commentaire, théoriquement)</p>

<p>-Pourquoi vous gagnez plus que nous, à travail égal ?</p>

<p>-Pourquoi personne ne juge que parce que vous portez un T Shirt moulant, vous ne vous respectez
guère ? D'ailleurs, pourquoi tout le monde s'en fout de ce que vous portez ?</p>

<p>-Pourquoi vous pouvez exprimer votre colère avec force grossièretés et grands gestes, quand les
femmes faisant de même seraient considérées comme des hystériques ? Ou, s'il s'agit d'une
féministe, « desservant sa cause » ?
( SCOOP : l'égalité des droit ne s'obtient pas en disant « pardon,
mais peut-être, je suis pas sure, mais éventuellement, tu pourrais me considérer comme ton égale et
me laisser finir ma phrase/ m'habiller comme je veux/ être révoltée par les inégalités que je subis ? »)</p>

<p>Il semble que malgré votre jeune âge, votre éducation, bref, malgré toutes ces preuves que vous
portez en bandoulière, que le macho, c'est pas vous c'est l'autre, il semble disais-je, qu'il faille sans
cesse vous rendre des comptes, justifier notre comportement, nos discours, argumenter, toujours.
Pourquoi tu es là ?
Pourquoi tu as cet avis ?
Pourquoi tu as un avis ?
Pourquoi tu t'habilles comme ça, si tu veux pas te faire emmerder ?
Pourquoi tu t'habilles pas de façon plus féminine ?
Tu as un problème avec les hommes ?
Tu a été agressée ?
Tu n'as pas peur de te faire agresser ?
Tu crois pas que c'est pire en Iran ? (insérez ici le pays du Moyen Orient de votre choix)</p>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<p>Merci à <a href="https://twitter.com/TanxxxGraphics">Tanxxx</a> pour son chouette dessin, et <a href="http://soupe-a-l-herbe.blogspot.fr/">la soupe à l'herbe</a> c'est bon, mangez-en.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
